蘇文隆今日升職「坐正」，正式委任為主任裁判官

司法機構今日宣佈委任3名主任裁判官及1名常任裁判官，當中包括粉嶺裁判法院署理主任裁判官蘇文隆，正式獲任命為主任裁判官。另外3項任命包括嚴舜儀及徐綺薇獲委任為主任裁判官、潘弘翰獲委任為常任裁判官。有關任命由行政長官根據司法人員推薦委員會的推薦而作出，下周一（29日）生效。

蘇文隆主審註冊社工劉家棟涉嫌阻差辦公案，並於裁決中表示警方有權衝撞及逼向人群作驅散，認為劉要求警方放慢推進，等同要警方背棄職責。最終蘇裁定劉阻差辦公罪成，重判即時入獄1年。

此外，蘇文隆過去多項裁決同樣備受爭議，包括去年10月及12月放寬涉參與7.21元朗恐襲白衣人的保釋條件、今年1月輕判涉藏毒休班警罰款5,000元及接受感化令等。

今次獲委任主任裁判官的嚴舜儀，過往亦曾審理多宗與反修例運動有關的案件，包括本月審理3宗管有攻擊性武器案，3名被告均被裁定罪成，各判入獄8個月。

馬道立理鳩你班友你有你投訴

7.1

正 真係扮都唔扮

總之越紅越藍 亂判重判反政府人士

只要政治正確就可以步步高陞

總加速

唔出刀無鬼用

香港人：好小事啫

大律師公會 大狀黨: 香港有法治